將A型血變O型血 加拿大研究團隊找到關鍵酶

每當發生重大災難、傷患需要緊急輸血時，醫院都會很擔心血庫的庫存量不夠，尤其是通用血O型血。現在，加拿大研究團隊找到了能將其他血型轉換為O型血的關鍵。

在腸道細菌中找到酶
本周，加拿大英屬哥倫比亞大學的研究團隊在美國化學協會的記者會上宣布，他們在腸道細菌中找到了一種能將其他血型轉換為O型血的酶。

成功將A型血轉換成O型血
首先，研究團隊從人類的糞便中收集腸道細菌，隨後拿到實驗室培養腸道細菌中的酶，然後把酶應用到A型血上，成功地將A型血轉換成了O型血。

移除紅血球上的抗原
負責帶領研究的生化系教授惠勒(Stephen Withers)表示：「實驗背後的概念是這樣的：如果你可以移除紅血球上的A抗原和B抗原，就可以把A型血或B型血轉換成O型血。」

O型血是通用血型
目前，人類血型分為A、B、AB和O四種。其中，O型血的紅血球表面沒有抗原，讓它可以和其他血型的血液相容，不像其他血型的紅血球上帶有特定抗原。因此，O型血可以供非O型血的病患輸血，而不用擔心接受輸血者體內出現排斥反應。

避免病患出現排斥反應
一直以來，研究人員都在思考，怎麼把其他血型紅血球上的抗原移除，要是能順利移除，就不用擔心輸血給病患時發生血液因為血型不同，產生不相容的問題。

早期不夠有效率
而早在1990年代初，就有一份研究顯示，利用不同的酶可以順利把紅血球表面的抗原給移除，但是，惠勒教授說：「當時的過程不夠有效率，需要的酶太多，而且無法成功將A型血轉換成O型血。」

新酶效率高了30倍
現在，透過研究團隊培養的腸道細菌酶，比當初利用的酶效率高了 30倍，「這代表我們只要用比其他酶少 30倍的量就可以達到效果」。

用越少酶越好
惠勒教授接著提到，另一個比較不那麼明顯，但非常重要的原因是，當人們把轉換完成的O型血輸進人體時，要先把之前加入血液中除抗原的酶去掉，以免人體對用來除抗原的酶產生排斥反應，「因此，我們用越少酶，我們要移除的物質就越少」。

一點小不同 帶來大影響
來自加拿大血液研究中心、沒有參與研究的病理學博士迪瓦恩(Dana Devine)評論到，惠勒研究團隊的發現，乍看之下和先前的研究只有一點不同，但就是這點差異導致先前的研究不成功。

過去成本太昂貴
迪瓦恩博士說：「他(惠勒)可能已經發現如何用更少量的酶就能讓這個過程更有效也更快，如此一來成本也能更便宜。其實，2000年代初期就已經有研究人員這麼做，但是當時他們需要大量的酶，而且很可能因為成本太貴被喊停。」

解決緊急輸血危機
現在，這份新的研究或許能幫助醫護人員面對缺血危機。在緊急情況下，醫護人員可能沒有足夠的時間檢驗傷患的血型，這時他們往往會使用通用血型O型血來輸血。要是能靠新發現的酶快速地將其他血型的血轉換為O型血，就能在危急狀況下順利輸血給病患。

還需要做很多次臨床實驗
接下來，透過加拿大血液服務的協助，惠勒的研究團隊會再做更多次血液實驗，確保在臨床實驗前能更了解其中的機制。

惠勒博士說：「很明顯，下個階段的研究全部和安全有關，我們得確保這麼做不會造成任何疏忽。」

「當然，這份研究還得經過很多次的臨床實驗，確保不會產生任何不利的後果，但現在看來非常可行。」

加點酶就能轉換成O型血
「這種酶在所有血型的血液中都行得通，所以未來說不定你會看到在抽血時，把這種酶放在血袋裡，當抽好的血被拿去儲藏時，酶就會自己開始發揮功效(把血液轉換為O型血)了。」

來源：地球圖輯隊

短片介紹，原文link都有

呢啲真係科技啦

人愈大 科技愈進步 但係唔知趕唔趕得切死之前變永生

初代zombie virus

紅十字會唔洗再告急啦

Bloodborne

bb

真係有突破

O型血的揮手

O型揮手

O型血終於唔做做血牛同埋驚自己冇血用

但係最大問題應該係，O 型血以外的人，大型輸入O型血會沖淡左本身有的A / B抗原，有機會令免疫系統認唔到自己本身有的A / B抗原，自己打自己

將AB 加A/B酶 如果我無理解錯
我未聽過AB血會唔夠供應

唔係，我比個例子
AB型血的人，如果輸入大型O型血，會令血入面A同B抗原的量大減
有機會令免疫系統唔識得放過有A同B抗原的紅血球
所以事後有機會免疫系統會攻擊AB抗原的紅血球
所以一般情況下都係輸相同血型的血

遲d 死好過依家死

我意思係
如果你係A血

有左呢個科技
我輸AB-B=A血比你咪得
而且AB型嘅血我未聽過唔夠

如果咁樣玩，基本上係當AB型血的人係ATM
我自己覺得，人造血的可行性仲高 (無血細胞，單靠類似血紅蛋白的野去運氧) ，反正只係臨時工具

其實血型除左英文字 仲有+-之分好似係
我自己就AB +
-唔可以接受+輸血好似係

以後全人類X型血
具備所有血型優點

係
但係喺緊急關頭 例如大車禍/大型意外嗰陣
未必配得切血
但有呢個技術就唔使驚唔夠O Neg血
可以頂住一陣先

我認同呢個技術可以解決負血型問題
但用於ABO就算9數啦